<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Ордер князя Прозоровского — подполковнику Любимову. 10 апреля 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Ордеръ князя Прозоровскаго — подполковнику Любимову. (Приложеніе № 36).==

{{p|549}}

{{right2|<small>10-го апрѣля 1777 г.</small>}}

Въ росписаніи прилагаемомъ найдете вы прибавленіе войскъ къ нынѣ состоящему у васъ числу, съ коими, взявъ свое положеніе на рѣчкѣ Инкерманѣ, предметомъ стражи вашей имѣть будете Балаклавскую и Инкерманскую гавани съ ихъ по обѣ стороны берегами и часть достигающихъ до васъ горъ. Для {{p|550}} чего должны вы будете изъ егерей и казаковъ учредить въ обѣ руки отъ своего лагеря въ ущелинахъ горъ небольшіе посты, также поставить малые конные пикеты на балаклавскихъ высотахъ у Георгіевскаго монастыря, при развалинахъ древняго города Херсона (Херсонеса) и на вершинѣ горы надъ старымъ замкомъ Инкерманскимъ, коими съ обѣихъ сторонъ связана будетъ цѣпь ваша съ постами г. подполковника Дунина. Дѣло есть первыхъ въ ущелинахъ наиприлежнѣйше вникать въ обращеніе околичныхъ обитателей, однакожь удерживать и спрашивать проѣзжащихъ нѣтъ надобности, а послѣднимъ должно съ высотъ обозрѣвать недремлемымъ окомъ въ морѣ плавающихъ; къ вамъ же сверхъ того прибудетъ въ Балаклаву ботъ, чрезъ который всегда можете извѣщаться о показывающихся судахъ, а къ гавани въ Балаклаву необходимо посылать пѣхотный караулъ съ офицеромъ, который какъ въ городѣ, не входя ни въ какое ихъ внутреннее управленіе за порядочнымъ токмо поведеніемъ приходящихъ туда нашихъ войскъ надзирать долженъ, такъ и присматривать всякія приходящія суда, чтобы подъ видомъ купечества не вкрадывались сюда вооруженные турки и для того ежели-бы обозрѣны были таковые, то, не дозволяя имъ выгружаться, а выспрося о причинѣ ихъ прибытія, арестовать и меня обстоятельно извѣщать; всѣмъ симъ на стражѣ разставленнымъ войскамъ неизъемлемо внушите, чтобы ежели что въ землѣ генерально противное желаемому покою и тишинѣ, а слѣдственно и нашимъ интересамъ, примѣтятъ или въ морѣ что узрѣть могутъ, то, увѣдомляя по цѣпи соединяющіяся съ ними части, тотчасъ-бы рапортовали васъ и вы, предпринимая бдительныя мѣры, не медля обязаны доносить мнѣ чрезъ г. генералъ-маіора и кавалера Леонтьева, у котораго всѣ назначенныя въ вышесказанномъ росписаніи войска будутъ подъ ордеромъ<ref>Далѣе тоже, что и въ ордерѣ Нарышкину.</ref>.

Такимъ образомъ, имѣя руководство ко ввѣренной вамъ стражѣ, впрочемъ, по обстоятельствамъ обозрѣвая сами, гдѣ за {{p|551}} удобнѣе найдете, можете прибавить постовъ или пикетовъ и располагаться по собственному искусству и благоразумію.

==Примѣчанія==
<references/>
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
